貿易戰雪上加霜！中國東北玉米、大豆遇大規模乾旱

中國重要的「糧倉」東北地區，竟傳出因為遭逢高溫乾旱，包含玉米、大豆等重要糧食作
物都將因此減產。（法新社）

〔財經頻道／綜合報導〕中國在7月初對美國大豆加徵25%關稅，但近期不僅傳出為了填補
大豆缺口，中國仍進口美國大豆，中國重要的「糧倉」東北地區，竟傳出因為遭逢高溫乾
旱，包含玉米、大豆等重要糧食作物都將因此減產。
中國《證券時報》引述中國糧油市場中心7月報告，由於今年東北地區發生嚴重春旱，6月
後又發生大風、冰雹以及局部地區的蟲害，今年玉米產量下滑已成定局。根據報導記者在
8月初到中國東北進行的調查，發現當地正遭遇罕見高溫，正進入關鍵的「灌溉期」的玉
米，也因此遭愈嚴重考驗，不僅矮小發黃也無法結果。
據報導，如瀋陽地區夜晚出現了25度高溫，對玉米生長極為不力。而有著「世界三大黃金
玉米帶」的吉林地區，當地農民透露，目前玉米生長情況雖好，但因為今年直到5月才開
始下雨，錯過了最好的發芽期，預估今年將減產2到3成。
雖然中國官方持續對東北三省實施玉米和大豆的補貼政策，而且對大豆的補貼力道要比玉
米更大。但據記者實地走訪東北地區發現，東北農民對於種植大豆的意願不高，因為2017
年大豆種植收益，明顯低於其他糧食，而且大豆銷售不易，今年政策實施的時間點也較晚
，因此大豆種植面積將小幅下滑。

根據中華糧網預估，今年中國大豆播種面積較去年減少200萬畝，減幅1.7％；如果未來天
氣正常，玉器今年大豆產量將減少5億斤，減幅1.71％。
除了玉米和大豆外，中國小麥減產情況更加嚴重。中國國家糧食和物資儲備局下收統計數
據顯示，截至7月5日，主要產區的小麥累計收購2459.4萬噸，比去年同期减少33%。

人有多大膽，地有多大產
同志們大膽啲就得

係有骨氣既記得唔好同美國買

刁你老母我朝畝產萬斤驚你美帝有牙

班農民工曾經做過最低都三四千月薪嘅工，
邊個會行返轉頭做個人均年收入5千人仔嘅農民

連個天都企岩隊

得道者多助 失道者寡助

連蒼天都唔幫你 你挺摺埋啦支那

fake news tvb從不報道嘅真相
今日仲話支那加美國入口媒碳關稅，對支那冇影響
話只係第七大入口國，又話美國媒碳質素差
等睇支那冬天係點

中美雙方第二輪關稅下星期四開徵，今次中方大打「能源牌」，對煤碳及天然氣等由美國進口的能源，加徵百分之二十五關稅。路透社報道，至少四艘載著美國煤碳的貨船，正全速前往中國，希望避免成為「飛馬峰號」的翻版，這些船上共載有33.5萬噸煤碳，總值三千萬美元。

美國是中國的第七大煤碳供應國，去年向中國進口320萬噸煤碳，但遠低於排頭位的澳洲，近8000萬噸。加上航程較長，美國煤碳質量亦較差，路透社分析指，中美貿易戰下，美國煤碳很有可能退出中國市場。

厲害了，東北糧倉

天滅

睇翻過往新聞就知，中國國家糧食和物資儲備局會買外國既糧食（因為平過自己種）去充當各省各地既生產糧，08年當朱溶基去考察呢啲糧倉時，先加急從各都呃埋，搞佢朱溶基怒屌佢地連高層都呃.

好啦，到近其貿易戰，當中共高層向當局拎自己國家的生產總值及各種數據去睇，認為可以亮劍唔洗靠你美國.

結果呢？ 咪就係發生中国各地糧倉突然著火燒倉啲糧食燒清光囉.

點解呀？因為根本啲數據假既，連粒黃豆都交唔出呀

屌，如果係真就好撚搞笑
有無link睇下啲新聞？

日日都有好消息
真係開心到暈

大躍進

人有多大膽！

天都睇唔過眼支那匪國暴行
美帝替天行道呀

屋漏偏逢連夜雨

中国或成最大贏家

全民種大豆 又贏

唔係買左啦咩

大陸d務農仲係靠農民人手種,產量點會多,
成本點會低

要搞大又要買美國農業機械

中國農地根本越來越少, 仲諗住自如自足真係笑死人

多難興邦！ 贏国又贏

上個禮拜日埋咗岸卸貨啦

只要鼓勵人民不進食 糧食問題就唔存在了

有得炒濕米

因報: 中國糧倉頻失火 貿戰恐惹糧荒

明報: 國務院清查儲糧 多處糧倉失火

吉林洮南大通糧庫是在7月29日失火，傳燒掉糧食約40噸，但在灌救過程中，約540噸糧食遭到水浸
火燒都唔夠，仲要水浸

屋漏偏逢連夜雨，人衰行路打倒褪

冰火你識個hi咩 建議中國特色東莞主義

扮咩撚野呀
之前係外國買返嚟仲平過自己重嘅成本
根本從來都沒有

希望風伯雨師能懸崖勒馬，不要拿石頭砸自己的腳

又係溫总金句:多難興邦呀!

天滅中共

平時唔理環境保護，臨急先抱佛腳。

都有今日啦!

美國識玩就禁售農產品俾支那 等轉口俾其他國家 格硬要支那食貴貨

啲地起晒樓
係唔係要拆樓種田

南方大米 大豐收wo

社會主義人民心中有團正義的火焰

中共fat fat la
大把稅收

扮大乾旱
根本從來無種過
落哂袋

其實唔係，係之前向美國買仲平過支那產，所以班官就買美國貨扮支那產，仲有唔少報大數，依家一查就燒倉，死無對證

我國人民寧死不屈，食皮帶做既豆腐，頭髮做既鼓油，都唔要買美國貨。